弗洛倫斯 + 山竹 + 百里嘉下星期一至四合體劍指香港島同西九龍

三個風一齊黎都唔會有8號波架啦
但希望各位巴打返工小心d
唔好好似澳門咁死人
射得波就射啦

明明有個唔關事

風雨滅港

雷聲大雨點小，繼續準時返工吧

可以山竹牛肉,將個弗洛倫斯滑雞札吸埋過泥~地球圓的

弗你老母洛倫斯

佛羅倫斯呀成日用蝗譯

繼熱帶風暴「百里嘉」後，緊接下來天文台預計超強颱風「山竹」（Mangkhut）將於本周日（9 月 16 日）吹襲香港。不過，在未吹襲香港之先，預計「山竹」的移動路徑在本周六（9 月 15 日）接近台灣，因此台灣中央氣象局也對此嚴陣以待，惟「山竹」移動路徑仍存有變數，若路徑偏北的話，全台灣的雨勢將會較大；但假若路徑偏南的話，就僅有台灣東部一帶及恆春半島雨勢較大。

由於超強颱風「山竹」來勢洶洶，連美國太空總署 NASA 及美國氣象局也對它密切注視，更於昨日（9 月 11 日）將其判定為 4 級颶風，其結構完整，風眼直徑增至 48 公里，並預料其強度將會繼續增強，不排除在這兩天內升級成 5 級颶風，這對比將於本周四（9 月 13 日）吹襲美國南卡羅來納州的 4 級颶風「弗洛倫絲」（Hurricane Florence），「山竹」的威力將會更大，實在是不容忽視。

宜家個形勢似五六日定位吹死台灣,儲力,之後逢星期一至五吹香港,星期六日又去台灣,再吹回香港,無限 loop

【怪獸颶風】「弗洛倫斯」續增強170萬人疏散 首都華盛頓進入緊急狀態

四級颶風「弗洛倫斯」（Florence）直撲美國東岸，美國國家颶風中心（NHC）周二指「弗洛倫斯」仍繼續增強擴大，預料美東時間周四深夜至周五凌晨在南、北卡羅來納州一帶登陸，是極度危險的強烈颶風，或引發南、北卡州沿岸地區致命風暴潮，兩州內陸或因連日下雨而出現水浸，當局呼籲170萬人緊急撤離，颶風所經之處可能會停電數星期。南卡州查爾斯頓國際機場表示周三晚會關閉跑道，西南航空已取消至少6班來往該機場的航班。

咁香港 700 萬人又應該去咩野地方疏散?!

超強颱風「山竹」暴風圈或不觸及台灣

【Now新聞台】台灣氣象局預測超強颱風山竹的移動路徑會稍為偏南，並且會在呂宋登陸。台灣最快在周四發布海上颱風警報，而山竹早前吹襲關島時就造成廣泛破壞。

山竹帶着每小時160公里的強風吹襲關島，沿岸有狂風大雨，樹木吹至左搖右擺。有架空電纜和電線桿受損，產生大量火花，更有電線桿甚至吹至倒塌。

建築物損毀嚴重，數以百計居民要到庇護中心暫避，風勢現在已經緩和，大部分學校周三繼續停課，方便清理工作。

山竹掠過關島後繼續增強，台灣氣象局表示最快周四會發布海上颱風警報。不過由於引導山竹移動的副熱帶高壓脊較預期強，令山竹的移動路徑偏南，預計會登陸呂宋北部並稍為減弱，暴風圈未必會觸及台灣，會否發出陸上颱風警報仍要視乎山竹未來一兩日走勢。

在屏東的海灘，有民眾趁天氣未轉壞到海邊衝浪。商戶忙於將水泡、浮床等收好，他們表示，百里嘉剛剛遠離，山竹又接力吹襲，生意都很慘淡。

連日大雨亦引發山泥傾瀉，南迴公路近花蓮一段正在維修的路段有鋼架倒塌，要出動吊臂車清理，部分行車線一度封閉。台東知本森林有落石堵塞馬路，車輛只能單線行車。

有氣象專家指，雖然山竹並非正面吹襲台灣，但它橫過呂宋海峽時，台灣位於風暴東北面的「危險半圓」，風暴本身強度加上移動速度，東部和南部風勢會特別強，提醒民眾切勿掉以輕心。

菲律賓北部就真係要疏散